@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType>  a skos:ConceptScheme ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:prefLabel "RijstrookType"@nl ;
skos:definition "codelijst van rijstrooktypes"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/volledige_rijbaan>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "alle rijstroken van de rijbaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "allLanesCompleteCarriageway" ;
skos:prefLabel "volledige rijbaan"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/busstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een rijstrook speciaal bestemd voor bussen alleen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "busLane" ;
skos:prefLabel "busstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/bushalte>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "plek waar bus stopt om passagiers op te nemen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "busStop" ;
skos:prefLabel "bushalte"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/carpoolstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek voor auto's met meerdere inzittenden"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "carPoolLane" ;
skos:prefLabel "carpoolstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/middenberm>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "scheidingsstrook tussen twee tegenovergestelde rijrichtingen wegen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "centralReservation" ;
skos:prefLabel "middenberm"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/kruipstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "extra rijstrook voor langzaam rijdend verkeer, heuvelopwaarts"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "crawlerLane" ;
skos:prefLabel "kruipstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/fietsstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gedeelte van de weg dat specifiek is aangegeven en bestemd voor het gebruik door fietsers"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "cycleLane" ;
skos:prefLabel "fietsstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/noodstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gedeelte van een snelweg of andere hoofdweg, bedoeld voor noodgevallen, zoals pech of ongelukken"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "emergencyLane" ;
skos:prefLabel "noodstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/uitwijdstrook_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "speciale rijstrook op sommige wegen of snelwegen bedoeld voor voertuigen die een plotselinge noodzaak hebben om te stoppen of hun snelheid drastisch te verminderen, zoals bij een plotselinge file of obstakel op de weg"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "escapeLane" ;
skos:prefLabel "pechstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/vluchtstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "strook langs een autosnelweg of andere grote weg, bedoeld voor voertuigen in geval van pech, noodsituaties of als uitwijkmogelijkheid bij ongevallen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "hardShoulder" ;
skos:prefLabel "vluchtstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/vrachtwagenstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bedoeld voor vrachtwagens, vaak om de doorstroming op wegen te verbeteren en ongelukken te verminderen door snelheids- en grootteverschillen tussen voertuigen te scheiden"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "heavyVehicleLane" ;
skos:prefLabel "vrachtwagenstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/uitwijkplaats_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "een kleine uitwijkplaats langs de kant van de weg waar voertuigen kort kunnen stoppen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "layBy" ;
skos:prefLabel "uitwijkplaats "@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/linksafslaande_strook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bestemd voor voertuigen die linksaf willen slaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "leftHandTurningLane" ;
skos:prefLabel "linksafslaande strook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/linker_rijstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook aan de linkerkant van een weg, vaak voor sneller verkeer"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "leftLane" ;
skos:prefLabel "linker rijstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/strook_voor_lokaal_verkeer>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek voor voertuigen met bestemming in de directe omgeving"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "localTrafficLane" ;
skos:prefLabel "strook voor lokaal verkeer"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/middenrijstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook gelegen tussen de linker- en rechterrijstrook, vooral op meerbaanswegen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "middleLane" ;
skos:prefLabel "middenrijstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/inhaalstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bedoeld voor voertuigen om andere voertuigen te passeren"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "overtakingLane" ;
skos:prefLabel "inhaalstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/rechtsafslaande_strook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook specifiek bestemd voor voertuigen die rechtsaf willen slaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "rightHandTurningLane" ;
skos:prefLabel "rechtsafslaande strook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/rechter_rijstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook aan de rechterkant van een weg, vaak voor langzamer verkeer"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "rightLane" ;
skos:prefLabel "rechter rijstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/spitsstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "extra rijstrook rechts, open tijdens drukte om verkeersdoorstroming te verbeteren"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "rushHourLane" ;
skos:prefLabel "spitsstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/uitstapzone_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook bestemd voor het kortstondig stoppen om passagiers te laten uitstappen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "setDownArea" ;
skos:prefLabel "uitstapzone "@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/strook_voor_langzaam_verkeer>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook speciaal voor voertuigen met beperkte snelheid, zoals tractoren"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "slowVehicleLane" ;
skos:prefLabel "strook voor langzaam verkeer"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/doorgaand_verkeersstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook bedoeld voor voertuigen die niet afslaan, maar rechtdoor gaan"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "throughTrafficLane" ;
skos:prefLabel "doorgaand verkeersstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/getijdenstrook_>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "veranderbare rijstrook, aangepast aan verkeersstromen op verschillende tijdstippen"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "tidalFlowLane" ;
skos:prefLabel "getijdenstrook "@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/afslagstrook>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "rijstrook bestemd voor voertuigen die de hoofdweg willen verlaten"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "turningLane" ;
skos:prefLabel "afslagstrook"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmRijstrookType/berm>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gras- of beplantingsstrook naast de rijbaan, tussen weg en eventuele barrière"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> ;
skos:notation "verge" ;
skos:prefLabel "berm"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmRijstrookType> .

