@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType>  a skos:ConceptScheme ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:prefLabel "VerkeersKenmerkType"@nl ;
skos:definition "codelijst van verkeerskenmerktypes"@nl .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/V85>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "snelheid die door 85% van het verkeer niet wordt overschreden; maat voor wegveiligheid"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ;
skos:notation "V85" ;
skos:prefLabel "V85"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/tijdsgemiddelde_snelheid>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gemiddelde snelheid van een voertuig gemeten over een specifiek tijdsinterval"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ;
skos:notation "tav" ;
skos:prefLabel "tijdsgemiddeld"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/plaatsgemiddelde_snelheid>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "gemiddelde snelheid gemeten over een specifieke locatie of segment van een weg (harmonisch gemiddelde). "@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ;
skos:notation "pav" ;
skos:prefLabel "plaatsgemiddeld"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/mediaan_snelheid>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "de snelheid waarbij de helft van de voertuigen sneller en langzamer rijdt"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ;
skos:notation "med" ;
skos:prefLabel "mediaan"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> .

<https://data.vlaanderen.be/id/concept/VkmVerkeersKenmerkType/aantal>  a skos:Concept ;
<https://www.w3.org/ns/adms#status> <https://wegenenverkeer.data.vlaanderen.be/id/concept/VkmStatus/ingebruik> ;
skos:definition "totaal van alle voertuigen die een punt passeren gedurende een bepaalde periode"@nl ;
skos:inscheme <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> ;
skos:notation "count" ;
skos:prefLabel "aantal"@nl ;
skos:topConceptOf <https://data.vlaanderen.be/id/conceptscheme/VkmVerkeersKenmerkType> .

